【安心偷食】網民提出取消黃心穎港姐資格 網民集氣朱千雪當港姐冠軍

「安心偷食」許志安偷食黃心穎事件，令黃心穎形象大插水即被TVB雪藏。在1989年於美國紐約出生的黃心穎，在2012年參選香港小姐競入行。與黃心穎同屆並現時仍活躍娛樂圈包括朱千雪、岑杏賢、湯洛雯、林泳淘 、陳潔玲等，當屆冠軍為張名雅。

張名雅在2016年與拍拖1年半的律師男友）結婚，翌年3月誕下兒子蔡浚鏗（Mario），2018年再宣布懷孕4個月。 張名雅一直較以家庭為重，也不是太受大台重用，入行以在劇集都是當配角。

當年2012年的香港小姐競選本是首次由全港市民票選三甲，可是大會官方網站及互動手機程式伺服器出現擠塞，最終改為由評判選出。而民選港支持率本來一直由朱千雪領先，可是評判作最總決定後，賽果變成朱千雪被撼抵而屈居第三，冠軍為張名雅、亞軍為黃心穎，故網民封朱千雪為「民選冠軍」。

畢業於加拿大Simon Fraser University的朱千雪，2015年修讀香港中文大學企業傳播社會科學系碩士學位，於2016年畢業後，同年9月再在香港城市大學修讀法律。

好學態度，以及入行以來幾乎零負面新聞，令朱千雪形象十分正面。可是，黃心穎與朱千雪同為TVB花旦，黃心穎卻較受TVB所重用。入行以來，黃心穎共參演15套劇集，朱千雪參演了9套劇集，令網民一直替朱千雪不值。

故次「安心偷食」後，令網民呼籲取消黃心穎港姐亞軍資格，由朱千雪補上，甚至認為應順勢還朱千雪公道，補回由她當2012年港姐冠軍。

推到賓穎仆街
不嬲都話朱千雪先正

你是朱千雪我是劉丹

慧妍雅集開咗會未？

千雪起碼係女一又要讀書
點會係蔡一智較受tvb重用呀

當年有集超強選擇一分鐘，朱千雪黃心穎蔡思貝再比觀眾公投，果時高登個個吹奏朱千雪，最後黃心穎大勝，朱千雪包尾

Question 2：以下三位中，你較喜歡哪一位「飛躍進步香港小姐」的表現？請依次序投選今晚的冠、亞、季軍。

選擇：A. 朱千雪，B. 黃心穎，C. 蔡思貝
結果：B（92,266票）> C（57,404票）> A（33,192票）

事實證明，我地眼光先係最好

朱千雪要去到EU先叫上位
賓穎晨早已經喺學是學非入晒屋，之後仲好多機會做MC

屌本身成個賓妹咁向左走向右走咁柒
整完用個口都係咁鬼大
朱千雪拎季軍嗰陣時個樣已經係咁冇變過一樣好靚
抵撚死CCTVB

自從TBB奶共之後
香港小姐個小姐已經跟左大陸

可以貼埋賓穎選港姐時點樣排擠人既報導
人品一早就差

小學生講粗口驚俾老師罰？

記得互評還環節
帶頭踢走大部分熱門佳麗

一個似周海媚
一個似蔡一智
你話呢？

周海媚靚好多其實
朱千雪我覺得一般

呢段片我睇咗好多次 千雪真係好可愛